The Burning House: ¿Qué salvarías ante un incendio?

 Tu casa está en llamas. Todo empezó con un pequeño fuego causado por las velas de la sala. Creíste que podría aliviarse pero fue demasiado tarde cuando las cortinas comenzaron a incendiarse. Habías olvidado recargar el extintor. El fuego se extendió a la alfombra y las devoradoras llamas atacaron los muebles de la sala. Poco podías hacer ya, más que esperar la llegada de los bomberos y anhelar que tu casa no quedara destruida. Aún podías salvar algunas cosas, aquellas que no podías permitir que se consumieran con el instinto destructor de las brasas. 
 Tenías que actuar rápido, subir las escaleras, elegir tus más preciadas posesiones, bajar de nuevo y correr hacia la puerta. Era cuestión de segundos. En tu mente rondaban decenas de objetos, posesiones y recuerdos que podrías salvar. El tiempo te limitaba a que fueran pocos, escasos, contados. Especiales. Sentiste una sensación invadir tu cuerpo: una necesidad por elegir lo primordialmente útil por encima de lo emotivo, pero sabías que había cosas que no podías dejar de fuera. 
 ¿Qué salvarías del fuego? 
  Tal pregunta ronda nuestra mente mientras divagamos durante el día. Misma que fue planteada por el artista Robert Holden en su proyecto titulado The Burning House.  En la serie se reúnen las elecciones de múltiples personajes alrededor del mundo, con marcadas diferencias entre los objetos elegidos. Holden comenta que las fotografías demuestran un conflicto entre aquello que es práctico, valioso y con contenido emocional. Las elecciones reflejan los intereses, los contextos y las prioridades de las personas detrás de los objetos. ¿Qué tanto podemos conocer a una persona dependiendo de aquello que decidió salvar? 
 Hannah Queen, 20 años, Georgia, fotógrafa (arriba) – Canastilla de fotos familiares – Macbook iPhone – Cartera – Sartén de acero – Brazaletes regalo de su abuela y madre – Crema de manos – Rimmel – Cartas y postales de amigos – Toalla de té – Las obras completas de Jane Austen – Frasco lleno de rocas de río – Mocasín minnetonka – Cuchara de madera favorita – Dos tenedores de la vieja vajilla familiar – Canon 5d Mark II (utilizada para tomar la fotografía) 
  Margot Kohl, 18, Rennes, Francia, estudiante. 
 – Violín – MacBook – iPhone – Fotografías de sus amigos – Fotografías que tomó en Albania – Fotografías de su padre cuando era joven – Libreta moleskine – Guitarra – Polaroid – Su gato – Sus dos anillos 
   Mikael Kennedy, 31, Brooklyn, Ny, fotógrafo 
 – Maleta Filson Duffel – 6 cajas de sus Polaroids (6 de 18) – Cuaderno de trabajo con fotografías de La Odisea – Collar de San Cristóbal, regalo de un amigo viajero – Timex de su abuelo – Tierra del Santuario de Chimayo – Polaroid SX70 Edición Especial – Estuche Polaroid – Cartera – Llaves de su chevy – Disco duro – iPhone – Primera edición del libro People I may know de Johnny Dark 
 
   Jennufer Maree Rouse, 23 años, Melbourne, Australia. 
 – Su gato (no en la imagen) – Nikon FE2. Primera SLR y favorita – Pentax ME Super de su abuela – Teléfono – Tarot Waite – Cubierta de ganchillo de 5mm – El primer anillo que se compró – Una gran llave regalo de su hermano por su cumpleaños número 21 – Aretes – Los zapatos que usó de 2005 a 2007 mientras vivió con su mejor amigo    Song Chris Adamiak, 30, Milton, Ontario Canadá, Trabajador de mantenimiento 
 – Sus dos gatos – Su botas talla 13, difíciles de encontrar – Paleta de remo utilizada durante una década de paseos en canoa – Zippo grabado de su esposa – Cuchillo diseñado por James Mcgowan – Reloj Cyma Navystar – Cartera – Bayoneta del ejército de Estados Unidos durante la Segunda Guerra Mundial – Mariconera de 1940 – Primera edición de Song of the Paddle diseñado por Bill Mason – Disco duro de 1TB con 13 años de música y fotografías 
   Maggie Rudy, 52, Portland, Oregon, Artista e ilustradora de libros para niños 
 – Jackie, su muñeca de la infancia – Cartera – Una postal de Maurice Sendak – El vestido de graduación de su bisabuela – Anteojos – Fotografías de sus hijos – Broche de ave, regalo de su esposo – Fotografía de su padre alrededor de 1938 – Ratones de fieltro hechos por ella – Laptop 
 
  Michael Mundy, Manhattan. New York, fotógrafo 
 – Bolsa Billingham con Nikons – Camisa Brooks Bros – Tripie – Caja de cigarros con recuerdos personales – Vieja chaqueta – Cuernos de safaris africanos – Hemingway – JP Donleavy – Borges – Pluma espacial – Cámara Minox – Botas Merrel – Escultura regalo de su hermano – Cuchillo de bolsillo – Regalo de un gran amigo – Algunos pañuelos vintage 
 
   Emily Loerke, 30, Dallas, Texas. Escritora y clérigo. 
 – Taza de cafe favorita – Pasaportes – Guitarra de su madre de 1962 – Cinturón – Certificados de nacimiento y matrimonio – Máquina de escribir de 1941 – MacBook y iPhone – Cartera y llaves – Tenedor de hueso antiguo – Libro de rectas de su abuela – Diario de cartas escritas con su esposo desde hace 5 años – Bandana azul de su madre – Salero y pimentero favorito que le recuerdan a su hermana gemela – Una caja antigua de E.T.N. Swift donde han ahorrado para su aniversario de bodas número 25 – Canon 40D utilizada para tomar la fotografía 
 
  Laura Pritchett, 24, Delaware, artista 
 – Botas que utiliza más seguido – Una pintura con la cual está relativamente satisfecha – Una blusa irreperable que no tiene etiqueta y no sabe quién la hizo pero que ama – Los ganchos de mandera del closet de su abuelo – Cinturón que utiliza casi siempre – Una foto de su abuelo y su auto – Llaves que encontró en su infancia – La edición de 1957 del libro de cocina de Fanny Farmer que contiene notas de su abuela y madre – El hacha con la cual su abuelo construyó su casa – Un frasco donde guarda sus USBs – Un diario que escribió cuando viajó a Uganda – iPhone 
 
    T.I. 31, Sao Paulo, Brasil 
 – Escopeta magtech – Municiones – Dinero extranjero – El reloj de su padre – Token de seguridad – Llave del auto – Certificado de nacimiento – Disco duro 
 
  Tucker Gorman, 23, Maine, Aspirante a Diseñador Industrial 
 – Oso de peluche de la infancia – Diario de la primavera de 2009 que estuvo en Dinamarca – Gorra – Pelota de basketball firmada por Larry Bird – Reloj citizen eco drive – Multiherramienta leatherman – Cargador de teléfono celular y celular – Mac Book Proa – Maleta 
 
   The McMillans, ambos de 36, Minneapolis 
 – Cobija – Globo de la Enciclopedia británica de 1970 – Mandíbula de un caimán bebé – Cañas de pescar – La bolsa favorita de Kat – Fotografía de Tess, el primer perro de Kat – Tennis y sneakers – Corbata Pierrepont – Where the wild things are de Maurice Sendak – Scrapbooks from Africa  and Beyond de Peter Beard – Mimi Mcmillan, de 10 años de edad – Camille McMillan de 2 años (no en la foto) 
 * 
 De diferentes partes del mundo, influenciados por distintos contextos y con bagajes culturales tan diversos, los participantes de The Burning House se desnudan frente al lector. Y lo hacen a través de una (aparente) sencilla fotografía donde develan aquello que salvarían en caso de verse en un incendio. Desde armas, relojes, legados familiares, hasta diarios, máquinas de escribir, cámaras e hijos. La pregunta que el proyecto lanza es en lo absoluto sencilla. Mucho menos si consideramos que la decisión deberás de hacerla  ante la presión del tiempo y el calor de las llamas llegando a tu habitación. ¿Y si olvidas algo importante? Quizá nunca te lo perdones. 
 Puedes conocer más fotografías en esta y en esta otra dirección.